**3779. – Scirpus littoralis** Schrad. (S. TRIQUETER G. G., non L.) – Plante vivace égalant ou dépassant 1 mètre, glabre, à souche rampante ; tiges// robustes, entièrement trigones à angles aigus et faces planes, //à gaines basilaires terminées en limbe court foliacé ; épillets assez gros, brun ferrugineux, ovoïdes oblongs, nombreux, solitaires et fasciculés, en ombelle latérale lâche dépassée par la bractée qui continue la tige ; //écailles émarginées-mucronées à lobes obtus, non ciliées ; //anthères à mucron cilié ; 2 stigmates ; //4 soies velues en pinceau, égalant l'akène //brun, //plan-convexe, lisse.//
Marais et fossés du littoral méditerranéen : Roussillon, Languedoc, Provence ; Corse. – Europe méditerranéenne ; Asie occidentale jusqu'à l'lnde ; Afrique septentrionale. = Mai-août.